{
    "title": "學庸7",
    "range_remark": "(p163-p201)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "自誠明，謂之「 」；自明誠，謂之「 」。空格內應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①道 教",
                "②性 教",
                "③教 性",
                "④性 善"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "善，必先知之；不善，必先知之。故至誠如「」。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①仙",
                "②聖",
                "③神",
                "④一"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "成己，仁也；成物，「」；性之德也，合外內之道也",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①知也",
                "②貴也",
                "③宜也",
                "④誠也"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "A)知也(B)性之德也(C)仁也(D)成己(E)成物(F)合內外之道也 ，故時措之宜也。請排順序",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①EADCFB",
                "②EADCBF",
                "③DCEABF",
                "④DCEAFB"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "故曰: 「苟無____，至道不凝焉。」，故君子尊德性而道問學，空格內應為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①大道",
                "②至道",
                "③天道",
                "④仁道"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "下焉者，雖善不尊；不尊不信；不信民弗從。「下焉者」是為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①有德有位者",
                "②有德無位者",
                "③無德無位者",
                "④有位無德者"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "繆、悖、俟，三者之意，以下何者正確？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①繆：錯誤",
                "②悖：逆",
                "③俟：等待",
                "④以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "君子未有不如此，而蚤有譽於天下者也。「蚤」之意是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①如跳蚤般",
                "②找",
                "③長久",
                "④早"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "上律天時，下襲水土。「襲」是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①依據",
                "②承襲",
                "③更替",
                "④順應"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "辟如四時之錯行，如日月之代明。「錯行」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①交錯進行",
                "②更替運行",
                "③錯綜複雜",
                "④錯誤行為"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "唯天下至聖，為能聰明睿知，足以「」  也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①有敬",
                "②有臨",
                "③有容",
                "④有執"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "肫肫其仁，淵淵其淵，浩浩其天。「肫肫」之意",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①深靜的樣子",
                "②廣大的樣子",
                "③懇切不虛浮",
                "④謙卑博厚"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰：「衣錦尚__ ，」惡其文之著也。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①絅",
                "②泂",
                "③冏",
                "④炯"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "是故君子不賞而民勸，不怒而民威於鈇鉞。「威」是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①威風",
                "②威權",
                "③衛",
                "④畏"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰：「不顯惟德，百辟其刑之。」「百辟」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①百姓",
                "②諸侯百官",
                "③君主",
                "④以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "詩曰：「德輶如毛。」毛猶有倫。「毛」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①羽毛",
                "②輕如鴻毛",
                "③毛髮",
                "④天地萬物"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "唯天下至聖，以下何者正確？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①有臨：由上統治下",
                "②有容：能夠包容",
                "③有執：持守道義",
                "④以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "要治理天下，有三椿重大的事。能做好這三件事，就能減少過錯了。以下何者不是？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①議論禮節",
                "②制定法度",
                "③制禮作樂",
                "④考訂文字"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "質諸鬼神而無疑，百世以「」， 聖人而不惑。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①俟",
                "②待",
                "③事",
                "④侍"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "詩云:「(A)庶幾夙夜(B)在彼無惡(C)以永終譽(D)在此無射。」君子未有不如此，請排順序",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①ABCD",
                "②BADC",
                "③BDAC",
                "④BDCA"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "悠久所以成物也。博厚配………，無為而成。",
            "answer": "地高明配天悠久無疆如此者不見而章不動而變"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "子曰：「吾說夏禮，………，吾從周。",
            "answer": "杞不足徵也吾學殷禮有宋存焉吾學周禮今用之"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "故君子之道，闇然而日章；小人之道，………遠之近，知風之自，知微之顯，可與入德矣。",
            "answer": "的然而日亡君子之道淡而不厭簡而文溫而理知"
        }
    ]
}